# Документация пользователя

Memedb - простое и удобное приложение для хранения мемов.

## Оглавление

1. [Добавление мема](#1-добавление-мема)
    1. [Вставка из буфера](#11-вставка-из-буфера)
    2. [Drag & drop](#12-drag-drop)
2. [Редактирование мема](#2-редактирование-мема)
3. [Информация о меме](#3-информация-о-меме)
    1. [Описание](#31-описание)
    2. [Теги](#32-теги)
4. [Удаление](#4-удаление)
5. [Копирование](#5-копирование)
6. [Поиск](#6-поиск)

## 1. Добавление мема

Приложение поддерживает два способа добавления изображений, после добавления открывается окошко в котором можно добавить информацию о меме (пункт 3).

### 1.1 Вставка из буфера

Можно скопировать мем прямо из интернета (ПКМ → Копировать) и вставить в программу.

### 1.2 Drag & drop

Можно выделить мемы на компьютере и перетащить их в приложение.

## 2. Редактирование мема

Для того чтобы отредактировать мем, надо кликнуть левой кнопкой мышки по картинке в галерее, затем откроется окошко в котором можно изменить информацию о меме (пункт 3).

## 3. Информация о меме

Memedb позволяет указывать информацию о меме, краткое описание в виде текста и задавать теги.

### 3.1 Описание

Описание это пояснение к мему, в нем можно указать какие-то детали либо другую информацию о меме.

### 3.2 Теги

Чтобы добавить теги существует несколько способов, можно написать их через запятую. Также можно писать их по очереди, программа будет давать подсказки, показывать уже существующие мемы, во время печатания.

## 4. Удаление

Кликнуть левой кнопкой мышки и открыть информацию о меме, снизу есть красная кнопка, да она удаляет мем.

## 5. Копирование

Есть два способа скопировать изображение, кликнуть по нему правой кнопкой мыши и мем сразу скопируется с буфер, либо открыть информацию о меме (кликнуть правой кнопкой мыши), снизу находится серая кнопка "Copy".

## 6. Поиск

Для поиска существует отдельная секция, которую можно показать/скрыть с помощью кнопки в боковом меню. Поиск можно осуществлять сразу по описанию и тегам.

## 7. Интерфейс

Интерфейс простой тут нечего писать, в боковой панели есть, есть кнопки:

- поиск - показать/скрыть окно поиска;
- тема - изменить цветовое оформление.